<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-03-22T14:03:59+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Nguyễn Duy Khánh</title><subtitle>Website của Nguyễn Duy Khánh - Lập trình viên - Blogger, một góc riêng của tôi trên Internet</subtitle><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><entry><title type="html">Tìm hiểu phương thức tấn công DDoS.</title><link href="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-ddos/" rel="alternate" type="text/html" title="Tìm hiểu phương thức tấn công DDoS." /><published>2019-03-22T00:00:00+07:00</published><updated>2019-03-22T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-ddos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-ddos/">&lt;h1 id=&quot;ý-nghĩa-của-mạng-bot&quot;&gt;Ý nghĩa của mạng BOT&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Khi sử dụng một Tool tấn công DoS tới một máy chủ đôi khi không gây ảnh hưởng gì cho máy chủ - Giả sử bạn sử dụng Tool Ping of Death tới một máy chủ, trong đó máy chủ kết nối với mạng tốc độ 100Mbps, bạn kết nối tới máy chủ tốc độ 3Mbps - Vậy tấn công của bạn không có ý nghĩa gì.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nhưng bạn hãy tưởng tượng có 1000 người ngư bạn cùng một lúc tấn công vào máy chủ kia khi đó toàn bộ băng thông của 1000 người cộng lại tối đa đạt 3Gbps và tốc độ kết nối của máy của là 100Mbps vậy kết quả sẽ ra sao các bạn có khả năng tưởng tượng.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nhưng tôi đang thử hỏi làm cách nào để có 1000 máy tính kết nối mạng - tôi đi mua 1000 chiếc và thuê 1000 thuê bao kết nối - chắc chắn tôi không làm như vậy rồi và cũng không kẻ tấn công nào sử dụng phương pháp này cả.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kẻ tấn công xây dựng một mạng gồn hàng nghìn máy tính kết nối Internet (có mạng BOT lên tới 400.000 máy). Vậy làm thế nào chúng có khả năng lợi dụng người kết nối Internet để xây dựng mạng BOT??? Chúng ta cùng tìm hiểu bên dưới.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Khi có trong tay mạng BOT kể tấn công sử dụng những tool tấn công đơn giản để tấn công vào một hệ thống máy tính. Dựa vào những truy cập hoàn toàn hợp lệ của hệ thống, cùng một lúc chúng sử dụng một dịch vụ của máy chủ, bạn thử tưởng tượng khi kẻ tấn công có trong tay 400.000 máy chủ và cùng một lúc ra lệnh cho chúng download 1 file trên trang webcủa bạn. Và đó chính là DDoS - Distributed Denial of Service.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Không có 1 phương thức chống tấn công DDoS một cách hoàn toàn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;mạng-botnet-là-gì&quot;&gt;Mạng BOTNET là gì?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Botnet là các mạng máy tính được tạo lập từ các máy tính mà hacker có thể điều khiển từ xa. Các máy tính trong mạng botnet là máy đã bị nhiễm malware và bị hacker điều khiển. Một mạng botnet có thể có tới hàng trăm ngàn, thậm chí là hàng triệu máy tính.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;mục-đích-sử-dụng-mạng-botnet&quot;&gt;Mục đích sử dụng mạng BOTNET&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tấn công Distributed Denial-of-Service - DDoS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spamming&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sniffing traffic&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Keylogging&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cài đặt và lấy nhiễm chương trình độc hại&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cài đặt những quảng cáo Popup&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tấn conog IRC Chat Networks&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Phishing&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;xây-dựng-và-phát-triển-mạng-botnet&quot;&gt;Xây dựng và phát triển mạng BOTNET&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Để hiểu hơn về xây dựng hệ thống mạng BOTNET chúng ta nghiên cứu từ cách lây nhiễm vào một máy tính cách tạo ra một mạng BOT và dùng mạng BOT này tấn công vào một đích nào đó của mạng BOTNET được tạo ra từ AgoBOT’s.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Cách lây nhiễm vào máy tính
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Đầu tiên kẻ tấn công lừa cho người dùng chạy file “chess.exe”, một AgoBOT thường copy chúng vào hệ thống và sẽ thêm các thông số trong Registry để đảm bảo sẽ chạy cùng với hệ thống khi khởi động. Trong Registry có các vị trí cho các ứng dụng chạy lúc khởi động lại: “HKLM\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Run” và “HKLM\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\RunServices”&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cách lây lan và xây dựng tạo mạng BOTNET.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Sau khi trong hệ thống mạng có một máy tính bị nhiễm AgoBOT, nó sẽ tự động tìm kiếm các máy tính khác trong hệ thống và lây nhiễm sử dụng các lỗ hổng trong tài nguyên được chia sẻ trong hệ thống mạng.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Chúng thường cố gắng kết nối tới các dữ liệu share mặc định dành cho các ứng dụng quản trị  (administrator or administrative) ví dụ như: C$, D$, E$ và print$ bằng cách đoán usernames và password để có thể truy cập được vào một hệ thống khác lây nhiễm.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;AgoBOT có thể lây lan rất nhanh bởi chúng có khả năng tận dụng các điểm yếu trong hệ điều hành Windows, hay các ứng dụng, các duchj vụ chạy trên hệ thống.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kết nối vào IRC.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Bước tiếp theo của AgoBOT sẽ tạo ra một IRC-Controlled Backdoor để mở các yếu tố cần thiết, và kết nối tới mạng BOTNET thông qua IRCControll, sau khi kết nối nó sẽ mở những dịch vụ cần thiết để khi có yêu cầu chúng sẽ được điều khiển bởi kẻ tấn công thông qua kênh giao tiếp IRC.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Điều khiển tấn công từ mạng BOTNET.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Kẻ tấn công điều khiển các máy trong mạng AgoBOT download những file .exe về chạy trên máy.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Lấy toàn bộ thông tin liên quan và cần thiết trên hệ thống mà kẻ tấn công muốn.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Chạy những file khác trên hệ thống đáp ứng yêu cầu của kẻ tấn công.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Chạy những chương trình DDoS tấn công hệ thống khác&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h1 id=&quot;phân-loại-tấn-công-ddos&quot;&gt;Phân loại tấn công DDoS&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Bandwith Depletion Attack: được thiết kế nhằm làm tràn ngập mạng mục tiêu với những traffic không cần thiết, với mục đích làm giảm tối thiểu khả năng của các traffic hợp lệ đến được hệ thống cung cấp dịch vụ của mục tiêu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Resource Depletion Attack : Là kiểu tấn công trong đó Attacker gửi những packet dùng các protôcl sai chức năng thiết kế, hay gửi những packet với dụng ý làm tắt nghẽn tài nguyên mạng làm cho các tài nguyên này không phục vụ user thông thường khác được.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nguồn: KSEC Club.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="an toàn" /><category term="tấn công mạng" /><summary type="html">DDoS có tên đầy đủ là Distributed Denial Of Service – là một biến thể của loại tấn công DOS. Đây là một hình thức tấn công từ chối dịch vụ phân tán, nó làm cho người bị tấn công không thể sử dụng một dịch vụ nào đó, nó có thể khiến bạn không thể kết nối với một dịch vụ internet, hoặc nó có thể làm ngưng hoạt động của một chiếc máy tính, một mạng lan nội bộ hoặc thậm chí là cả một hệ thống mạng.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/ddos.png" /></entry><entry><title type="html">Tìm hiểu phương thức tấn công DrDoS.</title><link href="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-drdos/" rel="alternate" type="text/html" title="Tìm hiểu phương thức tấn công DrDoS." /><published>2019-03-22T00:00:00+07:00</published><updated>2019-03-22T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-drdos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-drdos/">&lt;h1 id=&quot;giới-thiệu-về-drdos&quot;&gt;Giới thiệu về DrDoS&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Vào lúc 2 giờ sáng ngày 11 - 1 - 2002, Trang web GRC.COM đã bị đánh tung khỏi Internet bằng một kiểu tấn công từ chối dịch vụ mới. Điều kinh ngạc chính là nguồn tấn công được bắt đầu bằng những đường chính của Internet, bao gồm Yahoo.com và cả những IP “gary7.nsa.gov”. Chúng tôi đã bị tấn công bởi hàng trăm server mạnh nhất của internet …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vào thời điểm chúng tôi tìm ra cách để ngăn chặn cuộc tấn công này và quay lại internet, 1072519399 packet bị chặn đứng trước khi cuộc tấn công bị dừng … Đây chính là những thông tin được Steve Gibson mô tả trong bài báo về DRDoS mà ông đã gặp ngày 11-1-2002… và bây giờ chúng ta sẽ tìm hiểu xem DRDoS là gì và cách tấn công như thế nào.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;lợi-dụng-tcp-phương-pháp-syn-flood-truyền-thống&quot;&gt;Lợi dụng TCP: Phương pháp SYN flood truyền thống&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nhiều năm trước đây, sự yếu kém của đường truyền TCP được các HĐH sử dụng đã bị các Internet’s Hacker kháp phá ra và lợi dụng.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Theo sơ đồ dưới đây, Client gửi SYN packet cho server để thông báo server chuẩn bị 1 đường truyền. Server sẽ giành 1 phần tài nguyên hệ thống như bộ nhớ đệm để nhận và truyền dữ liệu. Ngoài ra các thông tin khác của Client cũng được ghi nhận như địa chỉ IP của Client và Cổng ( Port ). Sau đó server sẽ send ngược lại SYN/ACK packet để thông báo Client là mọi thứ đã chuẩn bị và nếu như không nhận đuợc ACK packt của Client ( có thể do packet đã bị thất lạc trên đường truyền ), server sẽ tiếp tục gửi lại SYN/ACK packet cho Client.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/synflood.PNG&quot; alt=&quot;Phương pháp SYN flood truyền thống&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nhưng chúng ta sẽ tiếp tục suy nghĩ tiếp. Như vậy với bất cứ 1 SYN packet đơn giản nào, Server cũng phải để 1 phần tài nguyên cho đường truyền đó, và tài nguyên của Server là có hạn và Hacker sẽ tìm mọi cách để Server đạt được cái giới hạn đó. ( Đây còn được gọi là halfopen connection).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bằng cách dùng Raw Sockets ( không phải TCP hay DUP packet ), IP gốc của packet có thể bị ghi đè lên và làm giả mạo. Khi một SYN packet với IP giả mạo được gửi đến Server, nó cũng như bao packet khác, vẫn hợp lệ đối với Server và Server sẽ cấp vùng tài nguyên cho đường truyền này, ghi nhận toàn bộ thông tin và gủi SYN/ACK packet ngược lại cho Client. Vì địa chỉ IP của Client là giả mạo nên sẽ không có Client nào nhận được SYN/ACK packet này, sau 1 thời gian không nhận được ACK packet từ Client, Server nghĩ rằng packet bị thất lạc nên lại tiếp tục gửi tiếp SYN/ACK packet, cứ như thế, connection tiếp tục mở.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nếu như Hacker tiếp tục gửi nhiều SYN packet đến Server và cuối cùng Server đã không thể tiếp nhận thêm 1 connection nào nữa : Server đã bị flood.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Đây không phải là kiểu tấn công bằng đường truyền cao, bởi vì chỉ cần 1 máy tính nối internet dial up đơn giản cũng có thể tấn công kiểu này ( tất nhiên sẽ lâu hơn 1 chút ).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;sự-phát-triển-của-cách-tấn-công-bằng-bandwidth&quot;&gt;Sự phát triển của cách tấn công bằng Bandwidth.&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Điều gì xảy ra trong quá trình Bandwidth attack.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Không giống như cách tấn công SYN Flood Bandwidth attack tạo 1 brute force attack từ các Server mạnh đến máy của Victim, những packet giả ồ ạt chiếm hết đường truyền của Victim làm máy Victim không thể nhận thêm 1 packet nào khác.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;drdos--thế-hệ-tiếp-theo-của-ddos&quot;&gt;DRDoS – Thế hệ tiếp theo của DDoS&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bây giờ, chúng ta hãy nhớ lại phương pháp SYN attack truyền thống của DoS, phương pháp này dựa trên bước thứ nhất để mở connection của TCP để tạo các “open half” connection làm Server bị ăn mòn hết tài nguyên. Các SYN packet được gửi trực tiếp đến Server sau khi đã giả mạo IP nguồn. IP giả mạo sẽ là 1 IP không có thật trên Internet để cho Server không thể nào hoàn thành được connection.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ta có Server A và Victim, giả sử ta gửi 1 SYN packet đến Server A trong đó IP nguồn đã bị giả mạo thành IP của Victim, bạn nghĩ chuyện gì sẽ xảy ra ??? Đúng, Server A sẽ mở 1 connection và gủi SYN/ACK packet cho Victim vì nghĩ rằng Victim muốn mở connection với mình. Và đây chính là khái niệm của Reflection ( Phản xạ ).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hacker sẽ điều khiển Spoof SYN generator, gửi SYN packet đến tất cả các TCP Server lớn, lúc này các TCP Server này vô tình thành Zombie cho Hacker để cùng tấn công Victim và làm nghẽn đường truyền của Victim.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nguồn: KSEC Club.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="an toàn" /><category term="tấn công mạng" /><summary type="html">Mục tiêu chính của DRDoS là chiếm đoạt toàn bộ băng thông của máy chủ, tức là làm tắc nghẽn hoàn toàn đường kết nối từ máy chủ vào xương sống của Internet và tiêu hao tài nguyên máy chủ.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/drdos.png" /></entry><entry><title type="html">Tìm hiểu phương thức tấn công DoS.</title><link href="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-dos-Copy/" rel="alternate" type="text/html" title="Tìm hiểu phương thức tấn công DoS." /><published>2019-03-22T00:00:00+07:00</published><updated>2019-03-22T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-dos%20-%20Copy</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-dos-Copy/">&lt;h1 id=&quot;tấn-công-dos-là-gì&quot;&gt;Tấn công Dos là gì?&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Là kiểu tấn công từ một cá thể, hay tập hợp các cá thể.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;là một kiểu tấn công mà một người làm cho một hệ thống không thể sử dụng, hoặc làm cho hệ thống đá chậm đi một cách đáng kể với người dùng bình thường, bằng cách làm quá tải tài nguyên của hệ thống.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DoS &lt;strong&gt;Không có khả năng truy cập&lt;/strong&gt; vào dữ liệu thực của hệ thống nhưng nó có thể làm gián đoạn các dịch vụ mà hệ thống đó cung cấp&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;cách-nhận-diện-cuộc-tấn-công-dos&quot;&gt;Cách nhận diện cuộc tấn công DoS.&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mạng thực thi chậm khác thường khi mở tập tin hay truy cập Website.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Không thể dùng một website cụ thể.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Không thể truy cập bất kỳ website nào.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tăng lượng thư rác nhận được.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;các-dạng-tấn-công-dos&quot;&gt;Các dạng tấn công DoS&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Smurf và Fraggle.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Là thủ phạm sinh ra cực nhiều giao tiếp ICMP (ping) tới địa chỉ Braodcast của nhiều mạng với địa chỉ nguồn là mục tiêu cần tấn công.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Chúng ta cần lưu ý là: Khi ping tới một địa chỉ là quá trình hai chiều - Khi máy A ping tới máy B máy B reply lại hoàn tất quá trình. Khi tôi ping tới địa chỉ Broadcast của mạng nào đó thì toàn bộ các máy tính trong mạng đó sẽ Reply lại tôi. Nhưng giờ tôi thay đổi địa chỉ nguồn, thay địa chỉ nguồn máy C và tôi ping tới địa chỉ Broadcast của một mạng nào đó, thì toàn bộ các máy tính trong mạng đó sẽ Reply lại vào máy C chứ không phải tôi và đó là tấn công Smuff.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Kết quả đích tấn công sẽ phải chịu nhận một đợt Reply gói ICMP cực lớn và làm cho mạng bị dớt hoặc chậm lại không có khả năng đáp ứng các dịch vụ khác.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Quá trình này được khuyêchs đại khi có luồng ping Reply từ một mạng được kết nối với nhau (mạng BOT).&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;Tấn công Fraggle, chúng sử dụng UDP echo và tương tự tấn công Smurf.&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/smurf.png&quot; alt=&quot;Tấn công Smurf&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tấn công Buffer overflow.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Buffer Overflow xảy ra tại bất kỳ thời điểm nào có chương trình ghi lượng thông tin lớn hơn dung lượng của bộ nhớ đệm trong bộ nhớ&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Kẻ tấn công có thể ghi đè dữ liệu và điều khiển chạy các chương trình và đánh cắp quyền điều khiển của một số chương trình nhằm thực thi các đoạn mã nguy hiểm&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Quý trình gửi bức thư điện tử mà file đính kèm dài quá 256 ký tự có thể sẽ xảy ra quá trình tràn bộ nhớ đệm.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tấn công Ping of Death.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Kẻ tấn công gửi những gói tin IP lớn hơn số lượng bytes cho phép của tin IP là 65536 bytes.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Quá trình chia nhỏ gói tin IP thành những phần nhỏ được thực hiện ở layer II.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Quá trình chia nhỏ có thể thực hiện với gói tin 65536 bytes. Nhưng hệ điều hành không thể nhận biết được độ lớn của gói tin này và sẽ bị khởi động lại, hay đơn giản là sẽ bị gián đoạn giao tiếp.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Để nhận biết kẻ tấn công gửi gói tin cho phép thì tương đối dễ dàng.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tấn công Teardrop.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Gói tin IP rất lớn khi đến Router sẽ bị chia nhỏ làm nhiều phần nhỏ và đính các giá trị offset để có thể ráp lại đến khi đến máy đích.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Kẻ tấn công sử dụng gói tin IP với các thông số rất khó hiểu (chồng chéo lên nhau) để chia ra các phần nhỏ (fragment).&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Nếu hệ điều hành nhận được các gói tin đã được chia nhỏ và không hiểu được, hệ thống cố gắng build lại gói tin và điều đó chiềm một phần tài nguyên hệ thống, nếu quá trình đó liên tục xảy ra hệ thống không còn tài nguyên cho các ứng dụng khác, phục vụ các user khác.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tấn công SYN.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Kẻ tấn công gửi các yêu cầu (request ảo) TCP SYN tới máy chủ bị tấn công. Để xử lý lượng gói tin SYN này hệ thống cần tốn lượng bộ nhớ cho kết nối.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Khi có rất nhiều gói SYN ảo tới máy chủ và chiếm hết các yêu cầu xử lý của máy chủ. Một người dùng bình thường kết nối tới máy chủ ban đầu thực hiện Request TCP SYN và lúc này máy chủ không còn khả năng đáp lại - Kết nối không được thực hiện.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Đây là kiểu tấn công mà kẻ tấn công lợi dụng quá trình giao tiếp của TCP theo -Three-way.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Các đoạn mã nguy hiểm có khả năng sinh ra một số lượng lớn các gói tin TCp SYN tới máy chủ bị tấn công, địa chỉ IP nguồn của gói tin đã bị thay đổi và đó chính là tấn công DoS.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Quá trình TCP Three-way handshake được thực hiện: Khi máy A muốn giao tiếp với máy B. máy A bắn ra một gói tin TCP SYN tới máy B - máy B khi nhận được gói SYN từ A sẽ gửi lại máy A ACK đồng ý kết nối - Máy A gửi lại máy B gói ACK và bắt đầu các giao tiếp dữ liệu.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Máy A và máy B sẽ dữ kết nối ít nhất 75s, sau đó lại thực hiện một quá trình TCp Three-way handshake lần nữa để thực hiện phiên kết nối tiếp theo để trao đối dữ liệu.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Thật không máy kẻ tấn công đã lợi dụng kẽ hở này để thực hiện hành vi tấn công nhằm sử dụng hết tài nguyên của hệ thống bằng cách làm giảm thời gian yêu cầu Three-way handshake xuống rất nhỏ và không gửi lại gói ACK, cứ bắn gói SYN ra liên tục trong một thời gian nhất định và không bao giờ trả lời lại gói SYN&amp;amp;ACK từ máy bị tấn công.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;Hình dưới thể hiện các giao tiếp bình thường với máy chủ bên dưới thể hiện khi máy chủ bị tấn công gói SYN đến sẽ rất nhiều tỏng khi đó khả năng trả lời của máy chủ lại có hạn và khi đó máy chủ sẽ từ chối các truy cập hợp pháp.&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/post/syn.jpg&quot; alt=&quot;Tấn công SYN&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Slowloris HTTP DoS.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tấn công vào tầng ứng dụng của bộ giao thức TCP cụ thể là header của giao thức HTTP khi gửi request.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Do kết nối chưa hoàn thành lên không có thông tin lưu lại trong log.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Có thể phòng chống với nginx, apache mod_antiloris.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Slow rad HTTP DoS.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tấn công vào tầng ứng dụng của bộ giao thức TCP, cụ thể là body (windows size) của giao thức HTTP trong việc nhận response&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Tốc độ tấn công chậm , yêu cầu tài nguyên không cao nhưng cực kì khó chống đỡ.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nguồn: KSEC Club.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="an toàn" /><category term="tấn công mạng" /><summary type="html">Là một kiểu tấn công mà một người làm cho một hệ thống không thể sử dụng, hoặc làm cho hệ thống đó chậm đi một cách đáng kể với người dùng bình thường, bằng cách làm quá tải tài nguyên của hệ thống.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/dos.jpg" /></entry><entry><title type="html">Danh sách mật khẩu tệ nhất 2018</title><link href="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/danh-sach-mat-khau-te-nhat/" rel="alternate" type="text/html" title="Danh sách mật khẩu tệ nhất 2018" /><published>2018-12-14T00:00:00+07:00</published><updated>2018-12-14T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/danh-sach-mat-khau-te-nhat</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/danh-sach-mat-khau-te-nhat/">&lt;p&gt;Các bạn hay đặt mật khẩu như thế nào? gồm bao nhiêu ký tự. Bạn nhớ mật khẩu bằng cách nào, ghi ra giấy, ghi vào note, hay nhớ trong đầu hay dùng phần mềm quản lý mật khẩu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đặt mật khẩu dễ nhớ là sự lựa chọn của rất nhiều người. Tuy nhiên điều này là cực kỳ nguy hiểm mà chúng ta thường chủ quan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dưới-đây-là-danh-sách-25-password-tệ-nhất-2018&quot;&gt;Dưới đây là danh sách 25 password tệ nhất 2018&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;123456 (Thứ hạng giữ nguyên như năm ngoái)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;password (Thứ hạng giữ nguyên như năm ngoái)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;123456789 (Lên 3 hạng)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;12345678 (Xuống 1 hạng)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;12345 (Giữ nguyên)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;111111 (Mới vào top 25)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1234567 (Lên 1)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sunshine (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;qwerty (Xuống 5)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;iloveyou (Giữ nguyên)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;princess (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;admin (Xuống 1)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;welcome (Xuống 1)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;666666 (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;abc123 (Giữ nguyên)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;football (Xuống 7)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;123123 (Giữ nguyên)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;monkey (Xuống 5)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;654321 (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;!@#$%^&amp;amp;* (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;charlie (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;aa123456 (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;donald (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;password1 (Mới)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;qwerty123 (Mới)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mình đưa ra lời khuyên cho các bạn nên đặt mật khẩu nhiều ký tự, kết hợp viết hoa và dùng ký tự đặc biệt để bảo vệ quyền cá nhân riêng tư của các bạn nhé.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Các bạn có thể xem thêm 100 mật khẩu tệ nhất 2018 [tại đây])(https://www.teamsid.com/100-worst-passwords/)&lt;/p&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="an toàn" /><category term="mật khẩu" /><summary type="html">Các bạn hay đặt mật khẩu như thế nào? gồm bao nhiêu ký tự. Bạn nhớ mật khẩu bằng cách nào, ghi ra giấy, ghi vào note, hay nhớ trong đầu hay dùng phần mềm quản lý mật khẩu.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/password.jpg" /></entry><entry xml:lang="vi"><title type="html">Fix bug như thế nào cho hiệu quả</title><link href="http://localhost:4000/chia-se/fix-bug-nhu-the-nao-cho-hieu-qua/" rel="alternate" type="text/html" title="Fix bug như thế nào cho hiệu quả" /><published>2018-12-11T00:00:00+07:00</published><updated>2018-12-11T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/chia-se/fix-bug-nhu-the-nao-cho-hieu-qua</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/chia-se/fix-bug-nhu-the-nao-cho-hieu-qua/">&lt;h2 id=&quot;fix-bug-là-gì&quot;&gt;Fix bug là gì?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Các bạn có thể hiểu đơn giản fix bug mình đang nói ở đây là sửa lỗi, giải quyết vấn đề đang vướng mắc trong lĩnh vực công nghệ thông tin như lỗi trong khi lập trình, lỗi khi sử dụng phần mềm mà không được như ý muốn của các bạn.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;có-nên-chày-cối-để-fix-bug-ngay-không&quot;&gt;Có nên chày cối để Fix bug ngay không?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Câu trả lời là không. Các bạn không nên nhất thiết phải xử lý vấn đề ngay. Vì bug còn đến nhiều và đến hằng ngày =). Mình cũng liên tục phải gặp những vấn đề trong khi lập trình, trong khi sử dụng những phần mềm kiểm thử bảo mật. Qua nhiều lần thức đêm sấp mặt để fix bug mình thấy không có chút hiệu quả nào. Có những lỗi mình mất hàng tuần liền mà không giải quyết được. Một ngày đẹp trời, mình lôi máy tính ra, chạy mấy dòng lệnh, fix nhẹ và làm theo hướng dẫn (tiếng anh nha), như một bất ngờ và không báo trước, chương trình, phần mềm hết bug. (Hehe cũng chỉ là may mắn thôi nha).
Ý mình muốn nói tới ở đây là các bạn nên có thói quen giờ giấc kỉ luật, ăn ngủ chơi hợp lý. Nếu chỉ vì fix bug mà phá vỡ kĩ luật đó thì đó là bug lớn nhất mà bạn không bao giờ fix được =)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fix-bug-như-thế-nào-cho-hiệu-quả&quot;&gt;Fix bug như thế nào cho hiệu quả.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Xàm xí bên trên tí thì mình xin chia sẻ kinh nghiệm đúc rút ra từ hồi bé đến giờ. (Hồi bé mình toàn chơi game).&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Code nhiều fix bug nhiều sẽ giỏi.
Để trở thành lập trình viên giỏi thì việc tất nhiên là các bạn sẽ phải code nhiều, bạn không thể cứ xem mãi mớ lí thuyết suông và không thực hành, nó sẽ mãi là lí thuyết và để thực hành thuần thục còn là quá trình dài hơn rất nhiều.
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Phi công không thể giỏi được khi chưa đủ số giờ bay và bạn không thể giỏi được nếu không đạt đủ số giờ code.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cần gì Google lấy.
Kĩ năng google thì quan trọng không phải bàn đối với mỗi lập trình viên rồi. Đây là một số kĩ năng giúp bạn tìm kiếm tốt. &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/0B4tnZab4VCq8MTJfMGNOZ1h2bXM/view?usp=sharing&quot;&gt;17 cú pháp tìm kiếm trên google&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Một số trang hỏi fix bung trong lập trình
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://stackoverflow.com/&quot;&gt;StackOverFlow&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;daynhauhoc.com&quot;&gt;Daynhauhoc&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bí mật fix bug.
Chả có gì bí mật lắm, các bạn chỉ cần giỏi tiếng anh. Tiếng anh rất quan trọng với lập trình viên (nói câu hơi thừa). Khi gặp lỗi, các bạn nên search bằng tiếng anh, kể cả khi tìm kiếm tài liệu học lập trình. Nếu bạn không giỏi tiếng anh, bạn đã bỏ lỡ đi khối lượng kiến thức gấp trăm lần bạn đang có chỉ với tiếng việt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Cảm ơn các bạn đã theo dõi bài viết, các bạn có kinh nghiệm về cách fix bug nào thì chia sẻ ở dưới bằng cách comment cho mọi người cùng biết nha.&lt;/p&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="fix bug" /><category term="laptrinh" /><summary type="html">Các bạn có thể hiểu đơn giản fix bug mình đang nói ở đây là sửa lỗi, giải quyết vấn đề đang vướng mắc trong lĩnh vực công nghệ thông tin như lỗi trong khi lập trình, lỗi khi sử dụng phần mềm mà không được như ý muốn của các bạn</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/trickit/fix-bug.png" /></entry><entry xml:lang="vi"><title type="html">Những lý do mà bạn nên học Python ngay bây giờ</title><link href="http://localhost:4000/chia-se/ly-do-nen-hoc-python/" rel="alternate" type="text/html" title="Những lý do mà bạn nên học Python ngay bây giờ" /><published>2018-01-13T00:00:00+07:00</published><updated>2018-01-13T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/chia-se/ly-do-nen-hoc-python</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/chia-se/ly-do-nen-hoc-python/">&lt;h1 id=&quot;những-lý-do-mà-bạn-nên-học-python-ngay-bây-giờ&quot;&gt;Những lý do mà bạn nên học Python ngay bây giờ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://3.bp.blogspot.com/-dnkavyywDLk/Wlmw9Da2ODI/AAAAAAAAB-0/eGv6XPio-fcDAPp5Dfk5sNqxbFciHFz6gCLcBGAs/s1600/CM_FCzGUAAQyQAt.jpg&quot; alt=&quot;hinh1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nó-dễ-vờ-cờ-&quot;&gt;Nó dễ vờ cờ !!!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Code được viết bằng &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt; thì nó rất đã dễ đọc và nhìn - gần như phần “sườn” của Python được viết bằng tiếng Anh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Với nhừng người mới học lập trình thì &lt;strong&gt;Python là thứ nếu bỏ qua thì bạn sẽ rất hối tiếc&lt;/strong&gt; vì quyết định này, nói thật đấy nếu bạn đang muốn học lập trình thì Python là thứ mà chắc chắn cần thử qua.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;good-for-web-development&quot;&gt;Good for web development&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Framework&lt;/strong&gt; Django sẽ giúp bạn làm điều này bằng Python&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi bạn bắt đầu dùng Django và Flask thì nó rất dễ gây nghiện và từ đó bạn sẽ không bao giờ nhìn lại em PHP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong khi phần lớn các trang web vẫn dùng PHP nhưng nhiều ứng dụng web mới đang được xây dựng bằng Python chủ yếu là phần hệ thông của nó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn đang lập kế hoạch để thực hiện phát triển ứng dụng web nào, hãy thử Python và Django / Flask. Tớ nghĩ bạn sẽ khá ấn tượng với nó đấy.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lôn-cao-vãi-lường--lương-cao-vãi-hồn&quot;&gt;Lôn cao vãi lường ( Lương cao vãi hồn)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Theo trang indeed thì lương của &lt;strong&gt;Python vào khoảng 107,000 Trump&lt;/strong&gt; !!! Are u surprise,??? Với số tiền đó nếu tính để đi du lịch Nha Trang hoặc Hạ Long vào Tết này thì có đổ tiền xuống biển cho cá nó học tiếng Việt cũng không hết tiền !!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Python ở VN thì mỗi &lt;strong&gt;Python Develops&lt;/strong&gt; nhận khoảng 1k5$ - 2k$ lương cứng, chưa kể làm thêm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì vậy số tiền đó đã làm bạn muốn học Python ngay chưa nào ?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bảo-mật&quot;&gt;Bảo mật&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Python có một tính năng bảo mật rất high, chính vì vậy những &lt;strong&gt;Pentester hay Hacker&lt;/strong&gt; đều muốn sử dụng nó để thâm nhập và viết phần mềm v.v…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn muốn học và tìm hiểu về bảo mật thì Python chính là sự lựa chọn best time ever với tất cả những ai đang đọc bài này !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;trí-tuệ-nhân-tạo-ai-iot&quot;&gt;Trí tuệ nhân tạo AI, IoT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://4.bp.blogspot.com/-NpwWgPk9VVM/WlmwhJjtbkI/AAAAAAAAB-s/P1AWYHgjMKUTaBbVK22-5y77vCuWqDM6wCLcBGAs/s640/ai-digital-voices-796x398.jpg&quot; alt=&quot;hinh2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuộc cách mạng công nghệ 4.0&lt;/strong&gt; nó đã sát mông rồi, việc học cũng phải thay đổi theo nó từng ngày từng giờ nếu như các ông không muốn mất việc :)) Điều này cũng sẽ làm bạn trở nên theo kịp với những xu hướng công nghệ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Với sự linh hoạt của ngôn ngữ, tốc độ, và các chức năng của nó và sự trợ giúp từ các thư viện như scikit-learn, Keras, và TensorFlow, dễ dàng Python đã thống trị lĩnh vực học tập máy.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cộng-đồng-học-lớn&quot;&gt;Cộng đồng học lớn&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://2.bp.blogspot.com/-OxX_6wO7oeQ/WlmwWybBqpI/AAAAAAAAB-o/GD9E0B-FFTEVtmrklhKUFLrFR7EltfUAACLcBGAs/s400/6a0105360ba1c6970c01bb09a1646b970d-800wi.png&quot; alt=&quot;hinh3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có một vấn đề bạn không thể tìm ra trong Python, hoặc cần một thứ gì đó phát triển việc học của bạn, thì chỉ cần lên những group &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt; hay những cộng đồng Python, họ sẽ sẵn sàng giúp đỡ bạn. Did u know? Python là ngôn ngữ chiếm thứ 2 trong&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Việc này khá tốt cho việc tự học lập trình vậy nên còn ngần  ngại gì mà không học ngôn ngữ này nào !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nguồn: gloomyhackingteam.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="python" /><category term="laptrinh" /><summary type="html">Với nhừng người mới học lập trình thì **Python là thứ nếu bỏ qua thì bạn sẽ rất hối tiếc** vì quyết định này, nói thật đấy nếu bạn đang muốn học lập trình thì Python là thứ mà chắc chắn cần thử qua</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/python.jpg" /></entry><entry xml:lang="vi"><title type="html">7 lý do bạn nên học ngôn ngữ lập trình Swift</title><link href="http://localhost:4000/chia-se/lap-trinh-swift/" rel="alternate" type="text/html" title="7 lý do bạn nên học ngôn ngữ lập trình Swift" /><published>2018-01-12T00:00:00+07:00</published><updated>2018-01-12T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/chia-se/lap-trinh-swift</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/chia-se/lap-trinh-swift/">&lt;h1 id=&quot;7-lý-do-bạn-nên-học-ngôn-ngữ-lập-trình-swift&quot;&gt;7 lý do bạn nên học ngôn ngữ lập trình Swift&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Lập trình có thể rất căng thẳng, đặc biệt nếu bạn cố gắng bắt đầu với một ngôn ngữ lập trình cổ. Người mới học tốt hơn nên tiếp cận vào một thứ gì đó hiện đại hơn, chẳng hạn như Python, Ruby hoặc Swift. Tuy nhiên, những cựu chiến binh viết mã cũng có nhiều lợi ích khi chuyển sang ngôn ngữ lập trình Swift, kể cả những người cảm thấy bị “đốt cháy” bởi các ngôn ngữ chính cống.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/03/hoc-ngon-ngu-lap-trinh-swift-1.jpg&quot; alt=&quot;hinh1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chỉ mới xuất hiện lần đầu vào năm 2014, Swift là một ngôn ngữ trẻ và nhiều lập trình viên đã hoài nghi về việc lựa chọn nó. Nhưng chắc chắn, chủ nghĩa hoài nghi sẽ giảm đi mỗi ngày - bạn nên học ngôn ngữ lập trình Swift sớm hơn nếu không muốn bị bỏ lại phía sau. Dưới đây là 7 lý do tuyệt vời có thể thuyết phục bạn học ngôn ngữ lập trình Swift.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;swift-dùng-cho-mac-và-ios-apps&quot;&gt;Swift dùng cho Mac và iOS Apps&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/03/hoc-ngon-ngu-lap-trinh-swift-2.jpg&quot; alt=&quot;hinh2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong năm 2016, App Store đã tạo ra khoảng 20 tỷ đôla doanh thu cho các nhà phát triển ứng dụng trên nền tảng Mac và iOS. Do bởi Apple cắt giảm 30% doanh thu của App Store nên chúng tôi có thể ước tính người dùng đã chi khoảng 28,5 tỷ đôla cho ứng dụng trong năm đó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thật khổng lồ! Bạn không muốn nếm thử mẩu bánh đó à?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngôn ngữ lập trình Swift có thể được sử dụng để tạo ra ứng dụng Mac và ứng dụng iOS, hoạt động như sự thay thế cho ngôn ngữ Objective-C cũ, đây là lựa chọn duy nhất dành cho các nhà phát triển Mac và iOS cho đến bây giờ. Học một ngôn ngữ, tạo các ứng dụng trên hai nền tảng và khai thác vào thị trường ứng dụng đang phát triển. “Một mũi tên trúng hai con chim” phải không?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;swift-là-cách-tuyệt-vời-để-phát-triển-nhanh-chóng&quot;&gt;Swift là cách tuyệt vời để phát triển nhanh chóng&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/03/hoc-ngon-ngu-lap-trinh-swift-3.jpg&quot; alt=&quot;hinh3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi nhóm Apple thiết kế Swift, họ đã đặt ra hai yêu cầu lớn: phải dễ dàng học hỏi và thúc đẩy chu kỳ phát triển nhanh hơn cho các ứng dụng. Vâng, khi so sánh với Objective-C, rõ ràng là họ đã thành công.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Swift có tất cả các tính năng của một ngôn ngữ lập trình hiện đại và giữ vững thông qua quá trình mã hóa. Các tính năng quan trọng bao gồm:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Không có các biến không xác định hoặc không bắt buộc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Không có lỗi array-out-of-bounds.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Không có lỗi tràn số nguyên (integer overflow).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Xử lý rõ ràng các giá trị nil (null).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quản lý bộ nhớ tự động.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vì vậy, bạn có thể dành nhiều thời gian hơn để viết business logic thực tế và tốn ít thời gian lo lắng về tất cả các trường hợp có thể khiến mã của bạn “va chạm và bốc cháy”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hơn nữa, chính bản thân ngôn ngữ này đã giải quyết được rất nhiều cú pháp dài dòng trong Objective-C, làm cho nó dễ dàng hơn để viết và đọc. Điều đó có nghĩa là bạn sẽ mất ít thời gian hơn để viết mã với cùng số lượng nội dung như trong Objective-C. Trong quá trình thực hiện toàn bộ dự án, &lt;strong&gt;việc tiết kiệm thời gian là hoàn toàn cần thiết&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;swift-có-tốc-độ-thực-thi-nhanh&quot;&gt;Swift có tốc độ thực thi nhanh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/03/hoc-ngon-ngu-lap-trinh-swift-4.jpg&quot; alt=&quot;hinh4&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mặc dù là một ngôn ngữ cấp cao tập trung vào sự phát triển nhanh chóng, hiệu suất và tốc độ của Swift không có gì để chê cả. Theo Apple, Swift nhanh gấp 2,6 lần so với Objective-C và nhanh hơn 8,4 lần so với Python 2.7. Các nhà phát triển cuối cùng muốn làm cho ngôn ngữ này nhanh hơn C + +, một trong những ngôn ngữ thực hành nhanh nhất hiện nay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và nó không chỉ nhanh, mà còn mạnh mẽ và &lt;strong&gt;đáp ứng đầy đủ với các tính năng ngôn ngữ hiện đại&lt;/strong&gt; cho phép bạn viết mã nâng cao. Những điểm nổi bật bao gồm: generics, closures, tuples, multiple returns, iterators, các mẫu lập trình hàm có sẵn và nhiều hơn nữa.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;swift-an-toàn-và-bảo-mật-hơn&quot;&gt;Swift an toàn và bảo mật hơn&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/03/hoc-ngon-ngu-lap-trinh-swift-5.jpg&quot; alt=&quot;hinh5&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhiều tính năng trong cùng một ngôn ngữ khiến Swift nhanh hơn so với Objective-C; cũng làm cho nó &lt;strong&gt;an toàn và bảo mật hơn Objective-C.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ví dụ, quản lý bộ nhớ tốt hơn nghĩa là ít cơ hội phân bổ sai dữ liệu, truy cập các bộ phận sai của bộ nhớ, thay đổi dữ liệu không cần thay đổi. Một ví dụ khác, xử lý lỗi tốt hơn nghĩa là &lt;strong&gt;giảm thiểu toàn bộ sự cố&lt;/strong&gt; và khi bị treo, kịch bản thảm khốc hiếm xảy ra hơn. Hành vi không đoán trước cũng được giảm thiểu đáng kể.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;swift-là-miễn-phí-và-mã-nguồn-mở&quot;&gt;Swift là miễn phí và mã nguồn mở&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/03/hoc-ngon-ngu-lap-trinh-swift-6.jpg&quot; alt=&quot;hinh6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một năm sau khi Swift ra mắt, Apple đã đi đầu và làm cho mã nguồn mở. Trong khi các ngôn ngữ lập trình mã nguồn mở không phải là bất thường, thì thật bất thường đối với một công ty thường xuyên thúc đẩy công nghệ độc quyền làm một cái gì đó như thế này. Nhưng nó đã được chứng minh tính hiệu quả.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là một nỗ lực mã nguồn mở, Swift nằm trong tay cộng đồng của nó. Người dùng có thể gửi bản sửa lỗi và &lt;strong&gt;cải tiến tính năng cho ngôn ngữ&lt;/strong&gt;, họ có thể giúp chuyển nó sang các nền tảng ngoài Mac và iOS; và điều chỉnh ngôn ngữ nếu nó bị chệch hướng.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;swift-đang-lớn-lên-và-có-nhu-cầu-cao&quot;&gt;Swift đang lớn lên và có nhu cầu cao&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/03/hoc-ngon-ngu-lap-trinh-swift-7.jpg&quot; alt=&quot;hinh7&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Theo báo cáo Octoverse năm 2017 của GitHub, Swift là ngôn ngữ hoạt động thứ 13 trong tất cả các dự án mã nguồn mở. Nhưng quan trọng hơn, nhu cầu của Swift như một ngôn ngữ nghề nghiệp cũng tăng vọt, và &lt;strong&gt;nếu bạn muốn trở thành một nhà phát triển ứng dụng, bạn cần phải biết nó.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TNW báo cáo rằng nhu cầu của nhân viên đối với các nhà phát triển Swift đã &lt;strong&gt;tăng lên 600 phần trăm&lt;/strong&gt; vào năm 2016 dựa trên dữ liệu được cung cấp bởi Toptal. Vào cuối năm 2016, Upwork báo cáo rằng Swift là kỹ năng phát triển nhanh thứ hai trong thị trường lao động tự do. Và trong cuộc khảo sát năm 2017 của Stack Overflow, Swift đã trở thành ngôn ngữ lập trình yêu thích thứ tư trong số các nhà phát triển tích cực.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Glassdoor báo cáo mức lương cơ bản trung bình cho một nhà phát triển iOS là $94k.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phát triển ứng dụng là một trong những công việc lập trình hot nhất hiện nay. Nếu bạn quyết định theo đuổi nó một cách nghiêm túc, hãy xem qua các bài viết về bản resume hoàn thiện và chuẩn bị cho một cuộc phỏng vấn lập trình.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;swift-là-tương-lai-của-apple&quot;&gt;Swift là tương lai của Apple&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/03/hoc-ngon-ngu-lap-trinh-swift-8.jpg&quot; alt=&quot;hinh8&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apple đang tiếp tục đáp ứng nguồn lực ngôn ngữ lập trình Swift. Nếu được phát triển nhanh chóng trong vài năm, hãy tưởng tượng tầm quan trọng của nó sẽ như thế nào trong các sản phẩm của Apple sau này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong bài viết này, Swift chủ yếu được sử dụng để phát triển các ứng dụng Mac và iOS, nhưng không phải lúc nào cũng hoạt động theo cách đó. Apple liên tục làm việc với các công nghệ và thiết bị mới và bạn có thể đặt cược rằng ngôn ngữ này sẽ được sử dụng trong nhiều ứng dụng đó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nếu muốn theo kịp với Apple như là một nhà phát triển phần mềm thì bạn cần Swift&lt;/strong&gt;. Thực sự không có cách nào khác. Objective-C sẽ sớm bị bỏ lại đằng sau và nếu bạn không bắt kịp sớm, bạn cũng sẽ bị bỏ lại phía sau.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;làm-thế-nào-để-bắt-đầu-học-swift-ngay-bây-giờ&quot;&gt;Làm thế nào để bắt đầu học Swift ngay bây giờ?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bạn đã tin chưa? Nếu là thật thì tuyệt vời. Bây giờ bạn có thể tìm hiểu cách làm thế nào để bắt đầu học Swift và đưa nó vào thực tế. Chúng tôi đánh giá cao những hướng dẫn Swift hữu ích này như điểm dừng đầu tiên của bạn, tiếp theo là những thách thức về mã hoá Swift để chắc chắn những gì bạn học được. Sau đó, hãy thử các dự án ứng dụng iPhone dành cho người mới bắt đầu Swift để có được trải nghiệm thực sự.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có lẽ điều quan trọng nhất là hãy tìm hiểu xem cách làm chủ một ngôn ngữ lập trình mới, sẽ giúp bạn không nản lòng trong quá trình học hỏi. Sau đó hình thành cách tư duy như một lập trình viên để giải quyết các vấn đề gặp phải.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn cảm thấy ngôn ngữ lập trình Swift như thế nào? Các lập trình viên hiện nay có nên học nó hay không? Bạn không thích điều gì về Swift? Hãy cho chúng tôi biết ý kiến của bạn trong phần bình luận bên dưới nhé!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chúc các bạn vui vẻ &amp;lt;3&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nguồn: Quantrimang.com&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="swift" /><category term="laptrinh" /><summary type="html">Lập trình có thể rất căng thẳng, đặc biệt nếu bạn cố gắng bắt đầu với một ngôn ngữ lập trình cổ. Người mới học tốt hơn nên tiếp cận vào một thứ gì đó hiện đại hơn, chẳng hạn như Python, Ruby hoặc Swift.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/swift.jpeg" /></entry><entry><title type="html">Giao thức bảo mật WPA3 mới được công bố</title><link href="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/cong-bo-giao-thuc-wpa3/" rel="alternate" type="text/html" title="Giao thức bảo mật WPA3 mới được công bố" /><published>2018-01-10T00:00:00+07:00</published><updated>2018-01-10T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/cong-bo-giao-thuc-wpa3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/cong-bo-giao-thuc-wpa3/">&lt;h2 id=&quot;giao-thức-bảo-mật-không-dây-wpa3-mới-vừa-được-công-bố-có-gì-đáng-quan-tâm&quot;&gt;Giao thức bảo mật không dây WPA3 mới vừa được công bố có gì đáng quan tâm?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;WiFi Alliance mới tuyên bố giao thức bảo mật không dây thế hệ mới đã được chờ đợi từ lâu - WiFi Protected Access (WPA3). WPA3 sẽ thay thế WPA2 - giao thức đã và đang được sử dụng 15 năm qua trên nhiều thiết bị không dây, trong đó có smartphone, laptop và các thiết bị IoT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WPA2 từ lâu đã bị cho là không an toàn do các mạng WiFi mở không được mã hóa, khiến ai dùng chung mạng cũng có thể can thiệp vào kết nối của thiết bị khác.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quan trọng nhất là WPA2 cũng mới bị phát hiện có lỗ hổng KRACK (Key Reinstallation Attack) cho phép kẻ tấn công can thiệp, giải mã traffic WiFi giữa các máy tính và các điểm truy cập.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/10/wifi-wpa-3-640.jpg&quot; alt=&quot;Chuẩn WiFi mới mang đến khả năng bảo mật cao hơn&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chuẩn WiFi mới mang đến khả năng bảo mật cao hơn&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chuẩn WiFi mới mang tới khả năng bảo mật cao hơn sẽ có trên các thiết bị không dây cá nhân và doanh nghiệp vào cuối năm nay.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;WPA3 bảo vệ quyền riêng tư của người dùng trên các mạng mở bằng cách mã hóa dữ liệu.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;WPA3 bảo vệ kiểu tấn công thử-sai, không cho hacker đăng nhập nhiều lần bằng các mật khẩu thông dụng cho tới khi thành công.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;WPA3 cũng đơn giản hóa việc bảo mật cho các thiết bị không có màn hình thiết lập như các thiết bị IoT.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ngoài ra còn có bộ bảo mật 192-bit cho người dùng yêu cầu cao như chính phủ…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Công nghệ bảo mật WiFi sẽ còn kéo dài hàng thập kỉ nữa, nên việc tiếp tục cập nhật để đáp ứng yêu cầu là rất quan trọng”, Joe Hoffman, đến từ SAR Insight &amp;amp; Consulting nói.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì phần cứng phải được WiFi Alliance chứng nhận mới dùng được WPA3 nên chuẩn mới sẽ không thể một sớm một chiều xuất hiện ngay được. Có thể sẽ mất vài tháng trước khi các nhà sản xuất hỗ trợ chuẩn mới, nhưng hy vọng sẽ là cuối năm nay.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nguồn: Quantrimang.com&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="an toàn" /><category term="bảo mật" /><category term="công nghệ cao" /><summary type="html">WiFi Alliance mới tuyên bố giao thức bảo mật không dây thế hệ mới đã được chờ đợi từ lâu - WiFi Protected Access (WPA3). WPA3 sẽ thay thế WPA2 - giao thức đã và đang được sử dụng 15 năm qua trên nhiều thiết bị không dây, trong đó có smartphone, laptop và các thiết bị IoT.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/wpa3.jpg" /></entry><entry><title type="html">Việt Nam thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng</title><link href="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/viet-nam-tac-chien-khong-gian-mang/" rel="alternate" type="text/html" title="Việt Nam thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng" /><published>2018-01-09T00:00:00+07:00</published><updated>2018-01-09T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/viet-nam-tac-chien-khong-gian-mang</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/viet-nam-tac-chien-khong-gian-mang/">&lt;h2 id=&quot;việt-nam-thành-lập-bộ-tư-lệnh-tác-chiến-không-gian-mạng&quot;&gt;Việt Nam thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chiều qua (ngày 8/1), lễ công bố Quyết định của Thủ tướng về việc thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng của Việt Nam đã được diễn ra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong bài phát biểu, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đã nhấn mạnh tầm quan trọng của không gian mạng trong thời điểm hiện nay và tương lai. Không gian mạng đã và đang trở thành vùng lãnh thổ mới có vai trò quan trọng, nhất là khi khoa học công nghệ phát triển mạnh mẽ, làn sóng của cuộc cách mạng công nghiệp lần thứ 4 và sự phát triển của Internet trên tất cả các lĩnh vực.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong chiến tranh hiện đại có áp dụng các vũ khí công nghệ cao, không gian mạng được coi là môi trường tác chiến thứ 5 gắn kết chặt chẽ với tác chiến trên không, trên bộ, trên biển và trong không gian vũ trụ, tác chiến không gian mạng đã trở thành một phương thức tác chiến cơ bản giữ vai trò quan trọng. Việc bảo vệ không gian mạng góp phần bảo vệ vững chắc chủ quyền quốc gia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.quantrimang.com/photos/image/2018/01/09/bo-tu-lenh-tac-chien-khong-gian-mang-1.jpg&quot; alt=&quot;Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc phát biểu trong buổi lễ thành lập Bộ tư lệnh tác chiến không gian mạng. (Ảnh: VGP/Quang Hiếu.)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc phát biểu trong buổi lễ thành lập Bộ tư lệnh tác chiến không gian mạng. (Ảnh: VGP/Quang Hiếu.)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lãnh đạo Chính phủ nhấn mạnh, lực lượng tác chiến không gian mạng được quan tâm đầu tư tiến thẳng lên hiện đại, cần phải xây dựng một Bộ Tư lệnh và lực lượng tác chiến không gian mạng thực sự trung thành, kỷ luật, trí tuệ, nhạy bén, hiệu quả để đủ sức mạnh chiến đấu và chiến thắng, bảo vệ chủ quyền quốc gia trên không gian mạng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiện nhiều nước đã thành lập lực lượng tác chiến không gian mạng để bảo vệ chủ quyền quốc gia.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;By Quantrimang.com&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="an toàn" /><category term="bảo mật" /><category term="công nghệ cao" /><summary type="html">Chiều qua (ngày 8/1), lễ công bố Quyết định của Thủ tướng về việc thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng của Việt Nam đã được diễn ra.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/tac-chien-khong-gian-mang.jpg" /></entry><entry xml:lang="vi"><title type="html">Cách ẩn thư mục và ẩn ổ đĩa trong windows không cần dùng phần mềm</title><link href="http://localhost:4000/thu-thuat/cach-an-thu-muc-an-o-dia-trong-window/" rel="alternate" type="text/html" title="Cách ẩn thư mục và ẩn ổ đĩa trong windows không cần dùng phần mềm" /><published>2017-09-27T00:00:00+07:00</published><updated>2017-09-27T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/thu-thuat/cach-an-thu-muc-an-o-dia-trong-window</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/thu-thuat/cach-an-thu-muc-an-o-dia-trong-window/">&lt;p&gt;Đôi khi vì lí do nào đó bạn muốn ẩn đi những thư mục, thậm chí ẩn đi cả ổ đĩa cứng trong máy tính của bạn. Bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cách-ẩn-1-file-hoặc-1-thư-mục&quot;&gt;Cách ẩn 1 file hoặc 1 thư mục:&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;cách-1&quot;&gt;Cách 1:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Một cách đơn giản thông thường khiến bạn có thể ẩn đi thư mục hoặc file là bạn hãy &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Click&lt;/code&gt; chuột phải vào thư mục đó rồi chọn &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Properties&lt;/code&gt;. Trong mục &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Gerenal&lt;/code&gt; bạn chọn &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Hidden&lt;/code&gt;. Sau đó nhấn &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Apply&lt;/code&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/trickit/an-thu-muc1.png&quot; alt=&quot;anh1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên cách này rất dễ bị lộ vì người khác chị cần bật chế độ view Hidden iteam thì thư mục đó vẫn hiển thị lên.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cách-2&quot;&gt;Cách 2:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Các bạn tạo ra 1 file có nội dung bên trong là coppy đoạn code dưới đây và lưu lại với đuôi mở rộng &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.bat&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Code:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-python highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;cls&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;@&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ECHO&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;OFF&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;title&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Folder&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Private&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;EXIST&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;khanhsaker97 Locker&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UNLOCK&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;NOT&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;EXIST&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Private&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;MDLOCKER&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CONFIRM&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Are&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;you&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;sure&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;you&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;want&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;to&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;lock&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;the&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;folder&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Y&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;N&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;set&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;cho=&amp;gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;cho&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%==&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Y&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;LOCK&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;cho&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%==&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;y&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;LOCK&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;cho&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%==&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;n&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;END&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;cho&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%==&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;N&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;END&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Invalid&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;choice&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CONFIRM&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;LOCK&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ren&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Private&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;khanhsaker97 Locker&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;attrib&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;h&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;+&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;s&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;khanhsaker97 Locker&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Folder&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;locked&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;End&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UNLOCK&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Enter&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;password&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;to&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;unlock&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;folder&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;set&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;pass=&amp;gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;NOT&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;pass&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;%==&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;PASSWORD&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;FAIL&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;attrib&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;h&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;s&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;khanhsaker97 Locker&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;ren&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;khanhsaker97 Locker&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Private&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Folder&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Unlocked&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;successfully&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;End&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;FAIL&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Invalid&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;password&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;end&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;MDLOCKER&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;md&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Private&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Private&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;created&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;successfully&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;goto&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;End&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;End&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Bạn &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Click&lt;/code&gt; vào file &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.bat&lt;/code&gt; này sẽ sinh ra 1 folder tên là &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;private&lt;/code&gt; ở cùng thư mục với file đó. Bạn muốn ẩn những thư mục hay file gì thì hãy cho hết vào thư mục &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;private&lt;/code&gt; đó sau đó lại &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Click&lt;/code&gt;tiếp vào file .bat đó. Xong rồi bây giờ thư mục &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;private&lt;/code&gt; đã bị ẩn đi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn muốn mở nhìn thấy và mở file đó ra thì phải &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Click&lt;/code&gt; tiếp vào file &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.bat&lt;/code&gt; đó và nhập mật khẩu là &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;PASSWORD&lt;/code&gt; thì sẽ hiện ra. Mật khẩu bạn có thể thay đổi bằng cách xóa từ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;PASSWORD&lt;/code&gt; ở trong đoạn code và thay bằng mật khẩu do bạn đặt ra.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;cách-ẩn-1-ổ-đĩa&quot;&gt;Cách ẩn 1 ổ đĩa:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Đầu tiên bạn mở cmd lên và gõ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;DISKPART&lt;/code&gt; thì sẽ hiện ra 1 cửa sổ như thế này:
&lt;img src=&quot;/assets/img/trickit/an-thu-muc2.png&quot; alt=&quot;anh2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong cửa sổ này bạn gõ:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;LIST VOLUME
(Lệnh này để liệt kể các ổ đĩa)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/trickit/an-thu-muc3.png&quot; alt=&quot;anh3&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các ổ đĩa được đánh số thứ tự 0,1,2,3 với tên là D,C,E,F … và nhiều thông tin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gõ:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;SELECT VOLUME 3
(LỰA CHỌN Ổ ĐĨA 3 là ổ đĩa muốn ẩn)
 
REMOVE LETTER F
(F LÀ TÊN Ổ ĐĨA ĐÓ). lệnh này sẽ ẩn ổ đĩa F đi.

ASSIGN LETTER F
Lệnh này sẽ làm hiện lại ổ đĩa vừa ẩn (LƯU LẠI VỚI TÊN Ổ ĐĨA BAN ĐẦU ĐỂ TRÁNH NHẦM ĐƯỜNG DẪN VỚI NHỮNG GÌ ĐÃ CÀI ĐẶT)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Thật đơn giản phải không. Có thể dùng cách này để troll đứa bạn cùng phòng mình :D&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sửa-lỗi-usb-không-hiện-dữ-liệu-bên-trong&quot;&gt;Sửa lỗi USB không hiện dữ liệu bên trong&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mở cmd và di chuyển vùng làm việc của cmd tới ổ USB đó gõ:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ATTRIB -S -H /S /D&lt;/code&gt; rồi  đợi chút là dữ liệu sẽ hiển thị ra ngay nha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các bạn có thể xem chi tiết tại đây:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/QU3fDN0hrJ8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;By Nguyễn Duy Khánh&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Duy Khanh Nguyen</name><email>khanhsaker1997@gmail.com</email><uri>https://khanhsaker97.github.io</uri></author><category term="ẩn thư mục" /><category term="ẩn ổ đĩa" /><summary type="html">Đôi khi vì lí do nào đó bạn muốn ẩn đi những thư mục, thậm chí ẩn đi cả ổ đĩa cứng trong máy tính của bạn. Bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/post/thu-thuat-o-dia.jpg" /></entry></feed>