<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nguyễn Duy Khánh</title>
    <description>Website của Nguyễn Duy Khánh - Lập trình viên - Blogger, một góc riêng của tôi trên Internet</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Tìm hiểu phương thức tấn công DrDoS.</title>
        <description>
          
          Giới thiệu về DrDoS Vào lúc 2 giờ sáng ngày 11 - 1 - 2002, Trang web GRC.COM đã bị đánh tung khỏi Internet bằng một kiểu tấn công từ chối dịch vụ mới. Điều kinh ngạc chính là nguồn tấn công được bắt đầu bằng những đường chính của...
        </description>
        <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-drdos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-drdos/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tìm hiểu phương thức tấn công DoS.</title>
        <description>
          
          Tấn công Dos là gì? Là kiểu tấn công từ một cá thể, hay tập hợp các cá thể. là một kiểu tấn công mà một người làm cho một hệ thống không thể sử dụng, hoặc làm cho hệ thống đá chậm đi một cách đáng kể với người...
        </description>
        <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-dos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-dos/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tìm hiểu phương thức tấn công DDoS.</title>
        <description>
          
          Ý nghĩa của mạng BOT Khi sử dụng một Tool tấn công DoS tới một máy chủ đôi khi không gây ảnh hưởng gì cho máy chủ - Giả sử bạn sử dụng Tool Ping of Death tới một máy chủ, trong đó máy chủ kết nối với mạng tốc...
        </description>
        <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-ddos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tim-hieu-phuong-thuc-tan-cong-ddos/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Danh sách mật khẩu tệ nhất 2018</title>
        <description>
          
          Các bạn hay đặt mật khẩu như thế nào? gồm bao nhiêu ký tự. Bạn nhớ mật khẩu bằng cách nào, ghi ra giấy, ghi vào note, hay nhớ trong đầu hay dùng phần mềm quản lý mật khẩu. Đặt mật khẩu dễ nhớ là sự lựa chọn của rất...
        </description>
        <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/danh-sach-mat-khau-te-nhat/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/danh-sach-mat-khau-te-nhat/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Fix bug như thế nào cho hiệu quả</title>
        <description>
          
          Fix bug là gì? Các bạn có thể hiểu đơn giản fix bug mình đang nói ở đây là sửa lỗi, giải quyết vấn đề đang vướng mắc trong lĩnh vực công nghệ thông tin như lỗi trong khi lập trình, lỗi khi sử dụng phần mềm mà không được...
        </description>
        <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/chia-se/fix-bug-nhu-the-nao-cho-hieu-qua/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/chia-se/fix-bug-nhu-the-nao-cho-hieu-qua/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Những lý do mà bạn nên học Python ngay bây giờ</title>
        <description>
          
          Những lý do mà bạn nên học Python ngay bây giờ Nó dễ vờ cờ !!! Code được viết bằng Python thì nó rất đã dễ đọc và nhìn - gần như phần “sườn” của Python được viết bằng tiếng Anh. Với nhừng người mới học lập trình thì Python...
        </description>
        <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/chia-se/ly-do-nen-hoc-python/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/chia-se/ly-do-nen-hoc-python/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>7 lý do bạn nên học ngôn ngữ lập trình Swift</title>
        <description>
          
          7 lý do bạn nên học ngôn ngữ lập trình Swift Lập trình có thể rất căng thẳng, đặc biệt nếu bạn cố gắng bắt đầu với một ngôn ngữ lập trình cổ. Người mới học tốt hơn nên tiếp cận vào một thứ gì đó hiện đại hơn, chẳng...
        </description>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/chia-se/lap-trinh-swift/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/chia-se/lap-trinh-swift/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Giao thức bảo mật WPA3 mới được công bố</title>
        <description>
          
          Giao thức bảo mật không dây WPA3 mới vừa được công bố có gì đáng quan tâm? WiFi Alliance mới tuyên bố giao thức bảo mật không dây thế hệ mới đã được chờ đợi từ lâu - WiFi Protected Access (WPA3). WPA3 sẽ thay thế WPA2 - giao thức...
        </description>
        <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/cong-bo-giao-thuc-wpa3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/cong-bo-giao-thuc-wpa3/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Việt Nam thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng</title>
        <description>
          
          Việt Nam thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng Chiều qua (ngày 8/1), lễ công bố Quyết định của Thủ tướng về việc thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng của Việt Nam đã được diễn ra. Trong bài phát biểu, Thủ tướng Nguyễn...
        </description>
        <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/viet-nam-tac-chien-khong-gian-mang/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/viet-nam-tac-chien-khong-gian-mang/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cách vượt qua mật khẩu không cho chỉnh sửa trong Microsoft Office</title>
        <description>
          
          Khi các bạn tải một tài liệu trên mạng về có thể có tài liệu các bạn chỉ xem được nhưng không sửa được. Đó là do người chủ file đó đã đặt mật khẩu không cho sửa file và chỉ có mật khẩu đó mới sửa được. Bài viết...
        </description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/vuot-qua-mat-khau-cam-sua-office/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/vuot-qua-mat-khau-cam-sua-office/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cách ẩn thư mục và ẩn ổ đĩa trong windows không cần dùng phần mềm</title>
        <description>
          
          Đôi khi vì lí do nào đó bạn muốn ẩn đi những thư mục, thậm chí ẩn đi cả ổ đĩa cứng trong máy tính của bạn. Bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn. Cách ẩn 1 file hoặc 1 thư mục: Cách 1: Một cách đơn giản...
        </description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/cach-an-thu-muc-an-o-dia-trong-window/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/cach-an-thu-muc-an-o-dia-trong-window/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tổng hợp các phím tắt hữu ích cho trên Windows</title>
        <description>
          
          Thay vì sử dụng chuột, tổng hợp các phím tắt sau đây sẽ giúp cho bạn thao tác và xử nhanh trên giao diện của windows. Phím tắt chung: Phím tắt ý nghĩa Ctrl + C sao chép Ctrl + X cắt Ctrl + V dán Ctrl + Z hoàn...
        </description>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/tong-hop-phim-tat-cho-windows/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/tong-hop-phim-tat-cho-windows/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Các phím tắt hay dùng giúp làm việc hiệu quả trong Sublime Text3</title>
        <description>
          
          Sublime text là một editor mạnh mẽ với nhiều plugin hữu ích. Sau đây là danh sách các phím tắt giup bạn làm việc nhanh và hiệu quả hơn rất nhiều với nó. Nhóm phím tắt chỉnh sửa. Ctrl + X : Xóa dòng đang trỏ Ctrl + Shift +...
        </description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/phim-tat-sublime-text3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/phim-tat-sublime-text3/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Đọc nhanh giúp bạn dễ dàng hơn tiếp cận với kho tri thức và nâng cao kỹ năng làm việc</title>
        <description>
          
          :red_circle: Công việc hằng ngày đòi hỏi chúng ta phải làm việc nhiều hơn, nhanh hơn. Bạn càng ở vị trí cao thì bạn càng phải đọc nhiều, suy nghĩ nhanh hơn, làm việc nhiều hơn Đọc nhanh có lợi gì? :white_check_mark: Vào đầu những năm 2000 trên nhiều phương...
        </description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/chia-se/loi-ich-doc-nhanh/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/chia-se/loi-ich-doc-nhanh/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tình hình tội phạm sử dụng CÔNG NGHỆ CAO trên thế giới và Việt Nam hiện nay</title>
        <description>
          
          Thực trạng công nghệ thông tin :large_orange_diamond: 60% sàn chứng khoán của Mỹ là do công nghệ thông tin. :large_orange_diamond: Ấn Độ đang giàu thứ 10 thế giới (cường quốc xuất khẩu phần mềm nhờ CNTT) :large_orange_diamond: Nhật Bản đã khắc phục hậu quả của động đất, sóng thần và...
        </description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tinh-hinh-toi-pham-cnc/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-thong-tin/tinh-hinh-toi-pham-cnc/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hướng dẫn cấu hình Sublime Text 3 trên windows để lập trình C</title>
        <description>
          
          Ở bài trước mình đã hướng dẫn các bạn khắc phục lỗi không cài được Plugin trên Sublime Text 3. Bài này mình sẽ hướng dẫn các bạn cấu hình nó để lập trình ngôn ngữ C, C++. Trước khi vào bài hướng dẫn các bạn phải cài đặt Sublime...
        </description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/cau-hinh-sublime-de-lap-trinh-c-tren-windows/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/cau-hinh-sublime-de-lap-trinh-c-tren-windows/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cách dịch nhanh văn bản có độ dài lớn mà Google dịch không dịch được</title>
        <description>
          
          Khi muốn dịch một văn bản các bạn thường sử dụng google dịch. Việc đó đôi khi rất mất thời gian với những văn bản có độ dài lớn. Sau đây mình sẽ hướng dẫn các bạn dịch văn bản đó nhanh hơn. Bước 1: Các bạn tải tiện ích...
        </description>
        <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/dich-nhanh-van-ban-do-dai-lon/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/dich-nhanh-van-ban-do-dai-lon/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Khắc phục lỗi không cài được plugins trên Sublime Text 3</title>
        <description>
          
          Sublime text là một editor mạnh mẽ với nhiều plugin hữu ích, có thể cài đặt dễ dàng đang được rất nhiều các lập trình viên sử dụng. Bỗng một ngày đẹp trời bạn mở Submile text lên và muốn cài 1 plugin mà cài xong vào List Package k...
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/install-plugin-for-st/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/install-plugin-for-st/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Sửa lỗi không thể kết nối tới server trong SQL server 2008</title>
        <description>
          
          Rất nhiều bạn khi mở SQL Server Managenent Studio thì không kết nỗi được vào server (Cannot connect to YourServer ). Lỗi đó rất nhiều người bị và nó xảy ra liên tục. Các bạn đừng lo vì lỗi này rất dễ giải quyết. Đây là do thời điểm đó...
        </description>
        <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/sua-loi-can-not-connect/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/sua-loi-can-not-connect/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cách để luôn chạy ứng dụng với administrator</title>
        <description>
          
          Thông thường khi muốn chạy ứng dụng với quyền quản trị administrator bạn chỉ cần click chuột phải vào ứng dụng rồi chọn run administrator. Đôi khi điều đó trở nên gây khó chịu vì mất thêm 1 thao tác. Sau đây mình sẽ chỉ các bạn cách để luôn...
        </description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/thu-thuat/luon-chay-uong-dung-voi-adminstrator/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/thu-thuat/luon-chay-uong-dung-voi-adminstrator/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nguyễn Duy Khánh</title>
    <description>Website của Nguyễn Duy Khánh - Lập trình viên - Blogger, một góc riêng của tôi trên Internet</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
  </channel>
</rss>
