<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nguyễn Duy Khánh</title>
    <description>Website của Nguyễn Duy Khánh - Lập trình viên - Blogger, một góc riêng của tôi trên Internet</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Giao thức bảo mật WPA3 mới được công bố</title>
        <description>
          
          Giao thức bảo mật không dây WPA3 mới vừa được công bố có gì đáng quan tâm? WiFi Alliance mới tuyên bố giao thức bảo mật không dây thế hệ mới đã được chờ đợi từ lâu - WiFi Protected Access (WPA3). WPA3 sẽ thay thế WPA2 - giao thức...
        </description>
        <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-bao-mat-thong-tin/cong-bo-giao-thuc-wpa3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-bao-mat-thong-tin/cong-bo-giao-thuc-wpa3/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Việt Nam thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng</title>
        <description>
          
          Việt Nam thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng Chiều qua (ngày 8/1), lễ công bố Quyết định của Thủ tướng về việc thành lập Bộ tư lệnh Tác chiến không gian mạng của Việt Nam đã được diễn ra. Trong bài phát biểu, Thủ tướng Nguyễn...
        </description>
        <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-bao-mat-thong-tin/viet-nam-tac-chien-khong-gian-mang/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-bao-mat-thong-tin/viet-nam-tac-chien-khong-gian-mang/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Các phím tắt hay dùng giúp làm việc hiệu quả trong Sublime Text3</title>
        <description>
          
          Sublime text là một editor mạnh mẽ với nhiều plugin hữu ích. Sau đây là danh sách các phím tắt giup bạn làm việc nhanh và hiệu quả hơn rất nhiều với nó. Nhóm phím tắt chỉnh sửa. Ctrl + X : Xóa dòng đang trỏ Ctrl + Shift +...
        </description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sublimetext3/phim-tat-sublime-text3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sublimetext3/phim-tat-sublime-text3/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Đọc nhanh giúp bạn dễ dàng hơn tiếp cận với kho tri thức và nâng cao kỹ năng làm việc</title>
        <description>
          
          :red_circle: Công việc hằng ngày đòi hỏi chúng ta phải làm việc nhiều hơn, nhanh hơn. Bạn càng ở vị trí cao thì bạn càng phải đọc nhiều, suy nghĩ nhanh hơn, làm việc nhiều hơn Đọc nhanh có lợi gì? :white_check_mark: Vào đầu những năm 2000 trên nhiều phương...
        </description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sharingthing/loi-ich-doc-nhanh/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sharingthing/loi-ich-doc-nhanh/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tình hình tội phạm sử dụng CÔNG NGHỆ CAO trên thế giới và Việt Nam hiện nay</title>
        <description>
          
          Tình hình tội phạm sử dụng Công Nghệ Cao trên thế giới và Việt Nam Thực trạng công nghệ thông tin :large_orange_diamond: 60% sàn chứng khoán của Mỹ là do công nghệ thông tin. :large_orange_diamond: Ấn Độ đang giàu thứ 10 thế giới (cường quốc xuất khẩu phần mềm nhờ...
        </description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/an-toan-bao-mat-thong-tin/tinh-hinh-toi-pham-cnc/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/an-toan-bao-mat-thong-tin/tinh-hinh-toi-pham-cnc/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hướng dẫn cấu hình Sublime Text 3 trên windows để lập trình C</title>
        <description>
          
          Ở bài trước mình đã hướng dẫn các bạn khắc phục lỗi không cài được Plugin trên Sublime Text 3. Bài này mình sẽ hướng dẫn các bạn cấu hình nó để lập trình ngôn ngữ C, C++. Trước khi vào bài hướng dẫn các bạn phải cài đặt Sublime...
        </description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sublimetext3/cau-hinh-sublime-de-lap-trinh-c-tren-windows/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sublimetext3/cau-hinh-sublime-de-lap-trinh-c-tren-windows/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Khắc phục lỗi không cài được plugins trên Sublime Text 3</title>
        <description>
          
          Sublime text là một editor mạnh mẽ với nhiều plugin hữu ích, có thể cài đặt dễ dàng đang được rất nhiều các lập trình viên sử dụng. Bỗng một ngày đẹp trời bạn mở Submile text lên và muốn cài 1 plugin mà cài xong vào List Package k...
        </description>
        <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sublimetext3/install-plugin-for-st/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sublimetext3/install-plugin-for-st/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Một số phương pháp giúp bạn cân bằng giữa cuộc sống và công việc của mình</title>
        <description>
          
          Đôi khi sự cân bằng trở thành thứ quá xa xỉ trong cuộc sống bồn bề. Bạn thấy mệt mỏi bởi những cuộc tìm kiếm. Hãy thử nghe theo những lời khuyên dưới đây để sống cuộc đời mà bạn mong muốn. HỌC CÁCH SỐNG KHÔN NGOAN VỚI STRESS Bạn...
        </description>
        <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/life/can-bang-cuoc-song/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/life/can-bang-cuoc-song/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hướng dẫn cài đặt USB Boot theo chuẩn UEFI hoặc LEGACY</title>
        <description>
          
          Đôi khi các bạn muốn tạo một USB Boot để cài win và muốn Boot theo chuẩn theo ý của mình. Chẳng hạn bạn đang dùng Windows mà muốn cài song song với hệ điều hành khác thì hệ điều hành đó của bạn phải Boot theo chuẩn giống chuẩn...
        </description>
        <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/operating-systems/tao-usb-boot-chuan/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/operating-systems/tao-usb-boot-chuan/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Hướng dẫn cài song song 2 hệ điều hành Windows 10 và Kali Linux</title>
        <description>
          
          Windows và Linux và 2 hệ điều hành được dùng phổ biến nhất hiện nay. Trong khi đó có nhiều bạn muốn được trải nghiệm cả 2 hệ điều hành này. Các bạn có thể dùng máy ảo, nhưng để trải nghiệm thật nhất, sau đây tôi sẽ hướng dẫn...
        </description>
        <pubDate>Thu, 03 Aug 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/operating-systems/cai-song-song-linux-windows10/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/operating-systems/cai-song-song-linux-windows10/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Share: Bạn không đi chậm, bạn không đi nhanh, bạn đang đi đúng hướng! - Facebook Trịnh Thành</title>
        <description>
          
          Link bài viết: https://www.facebook.com/thanh.akita/posts/10208865590339573?pnref=story Bài viết này được chia sẻ trên Facebook Trịnh Thành. Đôi khi việc so đo cuộc sống của bạn với cuộc sống của những người xung quanh sẽ làm bạn quên mất cuộc sống này là của riêng bạn. “Đừng để tâm thái quá bạn đang...
        </description>
        <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/dailysharing/ban-dang-di-dung-huong/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/dailysharing/ban-dang-di-dung-huong/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Share: Mắt Biếc - TeA ft. PCGL (Bài nhạc được chuyển thể từ truyện dài của T.G Nguyễn Nhật Ánh)</title>
        <description>
          
          Lyrics: Đọc 1 ( TeA ) : Thời giờ đã cuốn bay đi những ngày tuổi trẻ còn xanh ngời Một màu phượng vĩ mới nở hôm qua…mà đã cháy đỏ tim anh rồi Đã lâu ta ko về trường vắng Em còn tinh khôi nhành phượng thắm Mắt biếc...
        </description>
        <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/dailysharing/music-mat-biec/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/dailysharing/music-mat-biec/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nguyễn Duy Khánh</title>
    <description>Website của Nguyễn Duy Khánh - Lập trình viên - Blogger, một góc riêng của tôi trên Internet</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
  </channel>
</rss>
